{
    "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-panjang-penjelasan-dan-ada-kesimpulan-858",
            "question": "Apa itu Hak Dan Kewajiban! \r\n panjang Penjelasan Dan Ada Kesimpulan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hak adalah segala sesuatu yang harus di dapatkan oleh setiap orang yang telah ada sejak lahir bahkan sebelum lahir.</p><p></p><p>Kewajiban adalah bagian penting bagi manusia sebagai makhluk sosial. ... Sebagai anggota dari masyarakat, seseorang harus berperilaku sesuai dengan ketentuan yang telah disetujui bersama.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Beberapa Contoh Hak : </p><p>*Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak.</p><p>*Hak membela Negara.</p><p>*Hak berpendapat.</p><p>*Hak kemerdekaan memeluk agama.</p><p>*Hak mendapatkan pengajaran.</p><p>*Hak untuk mengembangkan dan memajukan kebudayaan nasional Indonesia.</p><p>*Hak ekonomi untuk mendapatkan kesejahteraan sosial. </p><p></p><p>Beberapa Contoh kewajiban :</p><p>*Wajib membayar iuran pemakaian listrik setiap bulannya.</p><p>*Wajib menjaga sopan santun ketika bertemu tetangga di lingkungan sekitar.</p><p>*Wajib menggunakan helm atau sabuk pengaman saat berkendara. </p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Hak wajib dilaksanakan karena?</p><p>Karena hak yang kita miliki terdapat hak orang lain yang wajib dihargai. Sehingga hak dan kewajiban yang kita lakukan tidak hanya berdampak bagi diri sendiri, tetapi juga orang lain.</p><p></p><p>Kewajiban wajib dilaksanakan karena?</p><p>karena kewajiban merupakan sesuatu yang mutlak harus dilaksanakan, apabila kewajiban ditunaikan dengan baik, maka kita akan mendapatkan hak dengan sendirinya tanpa kita tuntut, sebab melaksanakan kewajiban merupakan cara kita</p><p>berterima kasih kepada orang tua </p><p></p><p> JADIKAN JAWABAN TERCERDAS YA,FOLLOW GW NANTIKU FOLLBACK</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>\u2728<strong> Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak adalah segala sesuatu yang wajib/mutlak kita dapatkan setelah kita mengerjakan kewajiban kita</p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban adalah segala sesuatu yang wajib kita kerjakan/laksanakan agar kita dapat menuntut hak kita</p><p></p><p>\u2728<strong> Penjelasan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>hak merupakan sesuatu yang harus kita dapatkan agar pelaksanaan kehidupan kita dapat terpenuhi dan dapat memberi keleluasaan pada yang bersangkutan untuk pelaksanaan. </p><p>   hak merupakan milik,kewewenangan, dan kepunyaan seseorang yang wajib didapat atas aturan/suatu undang-undang yang telah ditentukan</p><p></p><p><strong>-</strong><strong> </strong>kewajiban merupakan konsekuensi dari pelaksanaan hak yang bersifat wajib dilakukan/dilaksanakan.</p><p>  selain untuk menuntut hak, kewajiban harus dikerjakan dengan rasa tanggung jawab agar hasilnya akan maksimal serta mendapatkan penuntutan hak dengan maksimal pula</p><p></p><p>\u2728<strong> </strong><strong>kesimpulan </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>lebih </strong><strong>menonjol</strong><strong> </strong><strong>dari </strong><strong>kewajiban</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>tidak </strong><strong>dapat</strong><strong> </strong><strong>dipisahkan </strong><strong>karena </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>adalah </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>wajib </strong><strong>ada </strong><strong>dalam </strong><strong>setiap</strong><strong> </strong><strong>kehidupan</strong><strong> </strong><strong>seseorang</strong><strong>.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu</strong><strong> </strong><strong>kenikmatan</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>sedangkan</strong><strong> </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>yaitu </strong><strong>suatu </strong><strong>tanggungan,</strong><strong> </strong><strong>dimana </strong><strong>seharusnya</strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan</strong><strong> kewajiban</strong><strong> </strong><strong>dilakukan</strong><strong> secara</strong><strong> </strong><strong>seimbang.</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>hak </strong><strong>dan </strong><strong>kewajiban</strong><strong> </strong><strong>termasuk</strong><strong> </strong><strong>sesuatu</strong><strong> yang</strong><strong> </strong><strong>bersifat</strong><strong> </strong><strong>individual</strong></p><p></p><p><strong>[tex]terimakasih[/tex]</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-secara-singkat-3-golongankelompok-yang-ada-338",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan secara singkat 3 golongan/kelompok yang ada di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. golongan ke hidupkan</p><p>2. golongan bersatu</p><p>3. golongan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>- Golongan Kolonial / Eropa</p><p></p><p>- Golongan Timur / Arab, Tionghoa, India</p><p></p><p>- Golongan Pribumi / Indonesia</p><p></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>M</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1politik-etis-adalah-politik-balas-budi-yaitu-suatu-pemikiran-ya-798",
            "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-saat-diperlukan-dalam-ke-473",
            "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumusan-5-dasar-negara-yang-dikrmukakan-ir-suekarno-dal-157",
            "question": "Sebutkan rumusan 5 dasar negara yang dikrmukakan ir. suekarno dalam pidato juni 1945!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- kebangsaan Indonesia</p><p>- peri kemanusiaan</p><p>- ketuhanan yg maha esa</p><p>-kesejahteraan sosial</p><p>dan demokrasi / mufakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membatu yah</p><p>kalo ada salahnya minta maaf ya se bezzar\"nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "har-tanggal-sen-i-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-jawaban-a-475",
            "question": "HAR    TANGGAL\r\n: SEN\r\nI. PILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang palin\r\n1.\r\n5.\r\na.\r\nIstilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\nKepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nC. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,</p><p>yakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua</p><p>benua Asia dan Australia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tidak-mencampuri-urusan-pribadi-orang-lain-merupakan-contoh-403",
            "question": "Sikap tidak mencampuri urusan pribadi orang lain merupakan contoh perilaku toleran terhadap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleran terhadap orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}